持有幾多隻股票先算合理

假如以長期投資為目標
例如投資組合40%買etf
eg. 新能源 生物科技 3D print

40%買d明星股 eg. TSLA

10-20%投機或者玩下IPO
發現最後可能hold 住10隻股票以上
其實會唔會反而容易管理不善
應該縮小D板塊？
定應該keep 住個diversity分散風險?

10隻etf

係連登問會叫你allin一隻

我覺得還好，我自己keep緊11隻，有etf有指數有大股有細股

最緊要都係知道自己做緊咩，了解間公司or產品

同埋有大半都係中長線投資，擺喺度就算 真係日日追嘅都係四五隻

3-5隻

其實應該分散風險

視乎能力

好難mon太多

資金唔算多既話 5隻左右足夠

10 隻極限

<5

建議投資同投機倉分開

7 etfs 5 stocks

8隻 200hkd倉
Tsla Tsm Sq Chewy Arkg Pltr Crm U

SH緊35隻

其實都係睇個本係幾多

1隻夠啦
你估你基金經理咩

幾百隻 1隻etf=幾百隻

５００隻

本大就應該
本細就嘥心機

咁不如講下本細all in 咩好?

點知你
nndm囉
短線長線都靚仔

應該係all in + margin

1 隻gme 救全家

搵少少基建股

長放唔理算

Put all eggs in one basket